漢人究竟有咩好吹奏呢? <II>

原post係依度:

跟住經過多年雖則話突厥又有復興跡象,
不過其實內部同之前比鮮卑文化入侵既「南蠻」一樣已經存在好多唐室勢力.
而李唐氏李隆基依個時候為左壓制煩膠既突厥,
係歷來最為富裕既中原出資支援突厥既基層百姓「回紇」(之後改叫回鶻)

係李唐氏大力既支持下, 回紇決定認李唐氏依個大佬,
於是突厥好快又仆左街之後開始休養生息,
部份特強武將比大唐吸收左, 而回紇就建立左「回鶻汗國」.
而依個時候一路思想領先既室韋亦繼續演變, 皇室再度退隱山林, 令一小掫契丹開始崛起.

到左唐末, 其實朝中皇室大部份一係出左海,一係返左吐谷渾.
而吐谷渾亦開始向西方進發(有機會再講.)
之後契丹壯大, 而回鶻本身就係鮮卑扶起既, 扶得起又點會踩唔落?
於是回鶻低頭向西撤與吐谷渾會合.

西撤既回鶻意志力強勁,就算東主唔再須要佢地,
但佢地一部份人已經享受過一人之下萬人之上又點會就咁放棄?
於是內部爭鬥一段時間,又再分裂出三大部落. 於是就變左咁:

[註:高昌回鶻即係西州回鶻, 西州回鶻即係畏兀兒, 畏兀兒即係維吾爾!
由於佢地係直接導致突厥比中原大佬唐打摷,
而前面有提過下死剩既柔然隨同「室韋皇室」返左「靺鞨」上堂...
係死剩既柔然入面有兩個拓跋小部落後裔佢地比突厥人壯大個陣滅左族,
分別係「乞顏」同「捏古斯」.
但佢地出返黎只係見到回鶻霸佔左突厥領土又講突厥語...於是當左佢地係罪魁禍首!
咁大家明依期d新聞咩事la, 漢人冇知識就係咁,
佢地都唔知邊個打邊個就亂咁郁手想擦鞋不成...結果比海外勢力強烈譴責haha]

之後契丹被迫退守, 建立左大遼. 與此同時大唐演變成大宋.
吐谷渾自古出唔少力, 漢人亡目推文官取替武官地位,
於是大宋金玉其外敗絮其中. 武力淪為九流.
而依個時候, 積極發展文化既「靺鞨」有d睇唔過眼,
認為歷來南征既臣子更傾向於自立為王同沉淪於權力之中...
於是以教仔既方式同時間與契丹同大宋開戰, 以女真族名義建立左大金!

前面講過兩次「部份死剩既柔然帶領拓跋小部落隨同鮮卑皇室返左靺鞨上堂...」
冇錯! 柔然同拓跋小部落經鮮卑皇室培養後死灰復燃, 誓死效忠鮮卑同壯大自己,
由拓跋奴隸變為當時室韋既支脈「蒙兀室韋」.
之後大金做左d咩就唔駛我講la, 依d歷史好求奇可以搵到.

之後「室韋貴族」帶領蒙兀室韋西遷(原女真族起源地既西面)建立左蒙兀國,
蒙兀國王即係「鐵木真」阿爺...
蒙元即元朝成為蒙兀附屬國, 由部份室韋皇室支脈同蒙兀將領統治.
雖則蒙兀都係室韋支脈, 但唔係皇室之餘始終係爭d就比突厥滅族既柔然遺族...
(蒙元同柔然既主僕關係好複雜, 因柔然壯大時本身係「鮮卑」既奴隸,
後蒙兀族人又係柔然壯大時比突厥連帶住滅左, 係好慘情況下逃亡返靺鞨個陣得返幾條友!)
但就係依幾條友建立左蒙古帝國既縮影!
之後蒙兀國開始以殲滅既方式各地征戰, 已經完全唔記得當年話要誓死效忠既對象orz
而依個時候既室韋皇室亦消聲匿跡, 但不斷有各種嘲諷既聲音傳出, 用於煽動南蠻百姓.
包括以「雅言」讀出突厥語發音既室韋做「韃靼」, 蒙兀室韋又被稱作「黑韃靼」.
文化程度高既就被叫做白韃靼同熟韃靼, 低既叫黑韃靼同生韃靼!
突厥本身休養生息緊, 突然躺槍爭d比蒙兀(元朝)滅絕唯有帶住漢人奴隸南遷,
於是就變左咁:

但南遷既突厥人佢地根本唔知鮮卑一早南同西遷, 甚至外遷打曬底...
之後南蠻推舉濠州朱元璋, 革命開始!
跟住係人都知既就係明朝建國, 而北方蒙元就再度分裂成「東韃靼」同「西瓦剌」.
(依個時期蒙兀國已經變成蒙古帝國, 根本唔得閒理中原既事, 有機會再講.)
明朝初期針對性打擊韃靼, 導致瓦剌迅速發展.
而瓦剌壯大後再打尻返明朝. 於是就發生左成個東南亞都知既「土木之變」.
瓦剌後來又分裂為四大部落, 杜爾伯特(綽羅斯氏), 準噶爾(綽羅斯氏),
和碩特(成吉思汗細佬哈撒兒既後人), 同埋土爾扈特.
之後準噶爾作反, 獨食其他部落, 稱霸天山南北.

與此同時, 女真族已經忍無可忍, 認為次次派出去統治中原既人都唔跟劇本做既...
於是聯繫早已南遷西遷同於吐谷渾打曬底既室韋皇室後裔,
於是各大附屬國牽一髮而動全身.
於是女真再次出現建立後金入主中原, 國號大清!

而係西邊既哈薩克, 其實就係之前部份室韋皇室陪同蒙兀建國,
後係蒙古帝國四大汗國中既金帳國分裂出黎既.
(蒙古帝國既事跡就唔講la, 畢竟唔屬於中原歷史.)
而哈薩克之後又再分裂成大, 中, 小玉茲...受準噶爾多年欺壓,
所以準噶爾之後比大清滅左! 於是又變左咁:

但中同小玉茲由於一直處於被欺壓既狀況, 係準噶爾被滅之前已經加入左俄國陣營,
只有大玉茲, 亦即係記返起誓死效忠既「蒙兀室韋」加入左大清.
於是之後就係大清同俄國既爭鋒...

而俄國原本係東歐既民族,
係中原既歷史中就只有蒙古帝國附屬(蒙兀室韋)同佢有過接觸.
被稱為「斡羅思」,其實就係俄羅斯! 佢點樣擴張我就唔講啦...

係咁多先~
================================================================

咁依家係咪好清楚? 樣似唔似係冇關係, 現代好多人係中原古老既群族一代一代咁溝,
溝淡曬血脈, 樣唔似係好正常. 我有d frd佢地祖輩係滿人但移民左去舊金山,
而佢地個樣係黃種既白人樣...

一路以來既中原同漢人真係冇咩直接關係...特別係自稱漢人好盲目個d lol
剩係睇返領土都知邊個先係中原既原住民同揸fit人!
鮮卑強勁既唔剩只係武力, 我懷疑佢地祖先係有預知能力.
一早預左漢人會偷其他人既文化黎話係自己既野,
一早預左漢人會毀滅其他民族既文化同歷史.
秦漢到依家有幾多年歷史, 佢地就部署左幾多年!

至於俄羅斯點樣擴張既有興趣既可以自己去睇世史...
我諗大家依家都明點解俄羅斯會成日支持漢人同美方對抗la? 笑而不語!
支持漢人又撐佢地發展, 到頭來只係幫緊真正既中原民族發展同建設!
都係個句啦:「扶得起你又點會踩唔低你呢.」haha

「漢人其實一路係奴隸冇變過,
記唔記得前面講過既-柔然入面個兩支拓跋小部落返左靺鞨後變左支脈既?
而剩返個d柔然咪就係漢人lor xD
佢地係北魏時期有個衊稱叫做『蠕蠕』, 因佢地天性膽小, 怕事, 容易屈服.
唔滅絕佢地係因為方便中原分成各種諸侯國而唔係學秦漢統一,
等全球認清楚依群周圍毀滅他族歷史文化既病態狂徒!
漢史話佢地祖先係東胡, 根本唔係...
佢地祖先係周朝既馬夫贏飛子, 即商朝帝辛之後...死剩種!
不過佢地從古至今比人奴役同視作螻蟻蠕蟲, 所以近500年開始自稱漢人同漢族.
再加上毀各族歷史文化咪自稱係咩華夏子民lol」

八國聯軍同大清既爭鋒...只不過係外遷既鮮卑唔同姓之間係度爭地盤同分資源,
滅大清毀歷史文化係連八國聯軍咁兇狠既海外勢力都唔會做既野.
依d野只係得漢人先會做得出...就好似猶太人唔肯面對現實而脫離自成一派咁,
仲成日尻up話全球恰佢~可憐之人必有可恨之處!
所以漢人既問題唔係因為共產黨定乜野, 而係因為佢地依個群族血性根本就係咁.
當然, 古往今來混血混到咁複雜, 但有轉變既只係小部份人, 民族既性格特質係唔會改變!

而睇真d你會發覺共產黨班創始人咪又係去海外上堂返黎先做文人...
原本就咁叻駛乜出去讀書呢!?
至於漢人究竟係邊個後裔, 上面其實已經講得好清楚...
D行為舉止由古至今都係一樣冇變過, 假歷史對海外黎講係毫無意義lol
唔好話鮮卑依d有預知能力既外掛, 剩係滿清後裔都大把漢人估唔到既野
而北韓以前係安東都護府, 佢地都知唔鎖國係好難自己話曬事...假歷史都冇用!
所以佢地一早鎖左國

簡單d講, 現代華語同粵語系地區一路以為自己係漢, 其實係胡!
最主要其實係秦漢焚書坑儒之後,
同埋多個有漢人混跡其中既朝代毀滅歷史文化帶來既影響.
個d唔肯改漢姓既人唔理你咩人會比漢軍滅絕,
而係有漢人混跡其中既朝代係好多, 只不過冇人理佢地而將歷史同文化隨同皇室外遷,
包括唐末...所以點解話絲路咁偉大又咁吸引!

(有興趣既可以去睇下中古時期儒道佛係邊d人滅既...
個d人係比人漢化左
儒道佛一家係因齊先係歷史最完善,
但佛教記載左漢秘史最重要個幾段,
受漢化既儒道除左本身唔齊之外, 仲要滅佛!
其中兩個最有名既係拓跋燾同宇文邕
假若你知中原三大教派掌握好多柔然人秘史,
咁係咪覺得後世比人滅都唔出奇先?
宗教除左係另一種洗腦外,
由古至今都係印證歷史既一種文化傳承, 或者稱佢做文學.
依家據我所知, 儒係日韓, 道係英美, 佛係南亞...
係中國個d全部係假既, 古代比漢室滅個陣已經換曬d班底
佢地既目的就係令中原各大民族忘記自己既血統同祖宗,
以洗腦黎令後世所有民族變曬漢人!
唔好話咩古民族既人點會受影響...
一煲粥入面只要有粒老鼠屎, 咁就好易成煲都變曬屎.

漢族/人只係一個近代政治名詞

吹刁總條三厘米牙籤

以上史料係邊度可以搵到？想研究下

中外歷史同宗教歷史, 各國版本

有啲細節位寫法都幾易令人誤解

有D位唔係幾通順 睇完都唔知講緊乜

收皮啦滿清韃子

啱呀，係咁大清前大清後

有咩問題呢? 我媽咪係英籍滿人, 阿爸係英籍唐人.
咁我講大清有咩問題 事實黎! 我又冇鬧你漢狗...
至於南蠻你要自認我都冇辦法, d圖你睇唔明我有乜計
不過我都知通常依d歷史post好易引到五毛黨出黎.
見你地開分身先敢入黎都知cake la
好明顯你地就係我上文提及個d盲目自稱既漢人
大陸都有唔少支持新疆同西藏既人存在,
因為大陸確實係做緊摧毀人地歷史文化既事.
只不過大陸和諧曬係網絡難睇到.
係香港都有唔少依類人, 只係關注自己所得利益,
昧著良心去扮本土派. 實際上支持緊共產黨做緊既漢化運動.
因為佢地自以為係漢人, 將周邊地方漢化佢地會自豪.
但實際上南方幾乎全部係胡人後裔, 唔知個d就傻下傻下,
知個d係歷史既教訓下連祖宗都唔敢認怕又比漢人屠殺
講多樣野你知, 滿族女性係會被列入族譜,
係外國既滿人仔女知情權係好高咖
除左當代歷史外好多野會一代代咁以唔同方式傳落黎.
外遷又曾遭到漢人迫害既中原後人都有句口頭禪:
「知者不言, 言則不懼!」

大明都係鮮卑推上去咖...
上面有圖, 北宋被擊敗時大理已經開始發展,
再到蒙元打埋成個南方個陣, 南蠻已經同鮮卑皇室同貴族各種混血.
而宋係唐被漢化演變而黎, 唐又係鮮卑人只不過大部份皇室外遷左,
實際上鮮卑一路都係打緊自己d唔聽話既臣子個陣,
唔小心比漢人漢化影響之後又再重新派人出黎打返漢人
好似依幾年新疆漢化運動全球都知, 滿州大姓都係咁,
所以清末好多滿人係改左漢姓係南方隱居, 但大部份係出左國.
由以前各種侮辱再到依家強迫漢化同通婚,
內蒙古其實都差唔多慘, 冇改漢名既你係大陸連支付寶都用唔到...
依家咩年代仲玩依d野

點都好過我啦....
成個地球得番我一個撒亞人

最憎明朝
最鐘意唐同宋,自信好多
明朝D皇帝仆街到,胡惟庸 李善長 藍玉 方孝儒 于謙 孫傳庭等人真係好慘

清朝唔算特別出色,但好過明朝,代代皇子都受嚴厲皇家教育,下限唔低,如果唔係西方突然文藝復興+工業革命實力大增,分分鐘清朝可以玩到家下
反觀明朝D皇帝一係極殘暴一係就玩物喪志一係就無德無才(英宗-明朝最大既垃圾)
除咗代宗同孝宗比較上得台面,其他全部都係人渣賤狗

漢朝劉邦又係賤狗仔黎,講好咗玩分封,轉個頭玩大一統,殺晒D異姓王,仲要搞咩白馬之盟,自私到極極極極點既一個人,不過D後代多數都唔差,可能俾人帽咗幫人養便宜仔/孫

玩物喪志依樣又真係同漢人好有緣份喎.
近個d都算, 遠小小既大宋時期中原強推文官取替武官掌權,
搞到蒙元南下個陣真係一路輾壓毫無難度
再前d好似秦始皇咁就係人都知既,
佢除左統一同焚書坑儒大搞漢化最大影響之餘,
其他時間可以話都係度玩, 依條友因為民間有傳「秦亡於胡」,
以為胡指匈奴, 於是動用百萬人修築長城,
咁慘絕人寰既野係中國成為左旅遊景點
根本黎講漢人得商朝時期係正常d, 重視農業國家強盛,
但多次出征內耗嚴重比周同西方各國圍剿敗亡.
但後世漢人竟然屈佢地自己祖先帝辛係紂王, 酒池肉林
但問題係紂王d部下編入左周, 一個養馬有道既贏非子係先秦開國君主.
但依條友係得死亡時間, 冇細個既資料,
之後就得返民間小說《五帝本紀》同《山海經》...

大致認同,但宋朝我唔會好眨低,雖然文官掌權,但趙太祖本身經歷果個年代,制定呢種國策係絕對情有可原,而且宋朝對文臣好,所以果D文官好多都好有風骨,司馬光王安石范仲淹歐陽修蘇轍辛棄疾陸遊陸秀夫張世傑文天祥全部都係國家既項脊、朝廷既棟樑,忠貞死節之輩
反觀明朝皇帝苛待官員,害死唔少出色臣子,搞到逐漸失去臣子既支持,抵死程度遠超宋朝

先唔講d文化係由鮮卑傳入既, 用於文化入侵南方...
剩係古代文人就好少自稱係邊個國家既棟樑,
個時d文人一般沉醉係文化文學既討論上,
係好少去理咩國家大事咖...
除非係想一嗚驚人或代自己民族討回公道之類.
就好似我講咖, 宋係繼唐後一個受漢化既朝代黎.
而你講個d好多都已經係其他民族,
佢地一樣好強烈抗拒當代帝皇亂咁話佢地係咩人.
唐朝提倡既多元係似美國咁接納所有民族既歷史, 身份同文化.
而特別係唐後愈係文化程度高既文人愈係著緊自己既血統同民族意識.
就好似司馬光係當代一直強調自己係百濮之後, 至死不渝!
范仲淹係天平山范氏, 但佢又係個d查唔到祖先既後人黎,
小說話佢地係夏朝帝堯劉累後人, 係咪真都有待考證...
我假設古中原為文化入侵而係南傳既儒道佛入面,
加入好多虛擬人物, 咁現代既情況又完全唔同曬.
又好似係唐提倡多元化後既朝代依方面黎講,
你睇返清代乾隆對范仲淹捐田之舉有感而御賜高義園事件幾咁有容乃大.

另外秦皇島之舉如果為讚揚推崇佢統一同漢化壯舉,
而去忽視佢焚書坑儒同動用百萬勞力打造長城...
咁「十字軍東征既殘酷」就應該稱為「聖。十字軍東征既正義」.
以結果論黎睇歷史係好白痴

忠貞死節之輩認同,朝廷既棟樑呢句有保留,新舊黨爭係到不停攻擊對家,每日只係爭權奪利

另外秦始皇之舉如果為讚揚推崇佢統一同漢化壯舉,
而去忽視佢焚書坑儒同動用百萬勞力打造長城...
咁「十字軍東征既殘酷」就應該稱為「聖。十字軍東征既正義」.
以結果論黎睇歷史係好白痴

唔怪得寫篇咁既文打飛機，原來是豬尾巴滿清後人